有關電單車電池

小弟新手上路_
有架ninja 250 2006年版，但係電池虧到喊 _
想問唔同牌子嘅電單車啲電池有冇分別？可以邊到買到？